<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DO IT</title>
    <link>https://donnyao.github.io/</link>
    <description>Recent content on DO IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://donnyao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adding Octavia Openstack Service</title>
      <link>https://donnyao.github.io/post/openstack_octavia/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://donnyao.github.io/post/openstack_octavia/</guid>
      <description>Kali ini kita akan menambahkan service loadbalancer pada Openstack. Disini saya menggunakan kolla-ansible untuk mendeploy service Octavia. Tutorial ini menggunakan versi Openstack Ussuri pada Ubuntu 18.04 dengan deployment tool Kolla-Ansible.
Prerequisite  Openstack Cluster  Deploy Octavia Note: Jalankan perintah dibawah ini pada deployer node  Generate certificate untuk service octavia  cd ~ git clone https://opendev.org/openstack/octavia -b stable/ussuri cd octavia/bin Cari password octavia
grep octavia_keystone /etc/kolla/passwords.yml ex output: octavia_keystone_password: VQ2vA5AsFZLzt1t1FK39sMMu2R5BXMSSXtIXOWow Edit password pada script</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Openstack with Ceph Storage Backend Provisioning</title>
      <link>https://donnyao.github.io/post/openstack_ceph/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://donnyao.github.io/post/openstack_ceph/</guid>
      <description>Halo, kali ini kita akan membahas bagaimana deploy openstack dengan ceph sebagai backend storage nya. Pada artikel ini openstack yang digunakan versi Ussuri dan Ceph Octopus dengan kolla-ansible. letsgoo
Prerequisite Konfigurasi Network:
 public api: 10.20.10.0/24 (ens3) internal api: 10.20.11.0/24 (ens4) self-service: 10.20.12.0/24 (ens5) provider: 10.20.13.0/24 (ens6) ceph public: 10.20.14.0/24 (ens7) ceph cluster: 10.20.15.0/24 (ens8)  Service yang akan diinstall:
 Core service (keystone, nova, neutron, glance) Ceph backend (Cinder) Horizon (dashboard)  Preparation Sebelum masuk ke tahap instalasi lakukan langkah - langkah persiapan terlebih dahulu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://donnyao.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://donnyao.github.io/about/</guid>
      <description>Etiam porta sem malesuada magna mollis euismod. Duis mollis, est non commodo luctus, nisi erat porttitor ligula, eget lacinia odio sem nec elit. Donec id elit non mi porta gravida at eget metus. Donec sed odio dui.
Donec sed odio dui. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Praesent commodo cursus magna, vel scelerisque nisl consectetur et.
Nulla vitae elit libero, a pharetra augue.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
